## every и reduce

Метод every отлично подходит, чтобы проверить а выполняют ли все элементы массива какое-либо условие. Давайте попробуем. Например напишем код который будет проверять все ли элемента массива булевого типа

```js
_.every([true, 1, null, 'yes'], Boolean);
```

Первым аргументом у нас идет массив разных типов данных, а вторым - Boolean. Если мы выполним этот метод то получим false. Это значит, что не каждый елемент этого массива Boolean. Это достаточно удобно когда нужно проверить типы всех елементов в массиве. Но на самом деле это не самый частый юзкейс, который возникает.

- Теперь давайте посмотрим на самый часто используемый вариант every в проектах. Например у нас есть массив юзеров и мы хотим проверить все ли они активны.

```js

_.every([{name: 'Foo', isActive: true}, {name: 'Bar', isActive: true}], function (item) {
  return item.isActive == true;
});
```

- Первым аргументом у нас идет массив обьектов, вторым итератор в котором мы возвращаем условие item.isActive === true. 
    - В результате выполнения у нас вывелось true, что означает, что каждый елемент массива имеет в себе isActive - true. 
    - Это достаточно удобно так как мы можем легко проверять, а действительно ли все юзеры активны.

- Естественно этот код было бы неплохо немного порефакторить. Условие true у нас не нужно в return и мы можем его удалить.

```js
_.every([{name: 'Foo', isActive: true}, {name: 'Bar', isActive: true}], function (item) {
  return item.isActive;
});
```

- Как мы видим в результате ничего не изменилось и код все также работает.

И было бы неплохо еще немного порефакторить и добавить сокращенную форму записи.

```js
_.every([
        {name: 'Foo', isActive: true}, 
        {name: 'Bar', isActive: true}
    ],  {isActive: true})
```
Первым елементом идет массив, а вторым обьект с ключем isActive: true. Как мы видим этот код тоже отрабатывает правильно и проверяет, а действительно ли у нас все пользователи активны. 

- Теперь давайте поговорим о reduce. Функция reduce используется в принципе не так часто как фильтр или мап. Функция reduce работает как аккумулятор. Она проходит по каждому елементу и накапливает результат с предыдущими вычислениями и сохраняет в переменную.

- Например напишем функцию которая складывает все елементы массива

```js
_.reduce([1,2,3], function (memo, item) {
  return memo + item;
}, 0)
```

- Первым аргументом будет массив елементов, которые мы хотим сложить. 
- Вторым аргументом будет функция с двумя аргументами. memo это как раз та переменная, где сохраняется результат предыдущего вычисления, а item - это текущий елемент. 
- В return мы возвращаем memo + item. То есть мы складываем то, что мы сохранили в предыдущий раз с новым значением. Не забывайте что третьим параметром как раз и идет аккумулятор. Поэтому мы его указываем в 0.

- В самом начале memo у нас равняется 0. Мы заходим в функцию и смотрим - первый елемент 1. Добавляем это значение в наш аккумулятор. И так до конца массива.

- Если мы выполним этот код, то увидим, что в результате у нас вывелось 15. То есть сумма значение всех елементов массива 15.

На самом деле reduce используется не так часто как другие функции, но что он делает и зачем он нужен знать не помешает.


- Метод some работает абсолютно так же, как и метод every, за исключением кого, что он проверяет а если ли в массиве хотя бы один елемент, который удовлетворяет условию. Давай напишем пример. Например у нас есть массив обьектов пользователей и нам нужно найти, а есть ли у нас хотя бы один активный пользователь.

```js
_.some([{name: 'foo', isActive: false}, {name: 'bar', isActive: true}], function (item) {
  return item.isActive;
})
```

- Первым аргументом идет массив пользователей. 
- Вторым аргументом идет итератор. 
  - Если мы выполним этот код, то мы получаем true, поскольку у нас один из наших юзеров имеет isActive - true. Если хотя бы один елемент выполняет условие, то тогда метод _.some возвращает true.

- Если же у нас будут все пользователи с isActive - false, то у нас вернется false.

```js
_.some([{name: 'foo', isActive: false}, {name: 'bar', isActive: false}], function (item) {
  return item.isActive;
})
```

- И конечно сокращенную форму записи можно писать вот таким образом, как мы уже писали ранее.

```js
_.some([{name: 'foo', isActive: false}, {name: 'bar', isActive: true}], {isActive: true})
```